【強國妻殺英國夫】死者父母欲爭回兩孫撫養權 湖北妻家索$61萬至肯交人

辛普森父親希望接回一對孫兒。

辛普森與傅薇薇及一對子女。

英國連鎖時裝店高層到中國工作後跟中國女子結婚生子，後來婚姻破裂，女方用刀殺死丈夫被判入獄，兩人的一對子女現由外祖照顧，而遠在英國的祖父母則希望接回一對孫兒，事件掀起一場跨國撫養權爭奪戰，有報道指，女方家人索取6萬英鎊(61.2萬港元)才肯交人。

34歲的辛普森（Michael Simpson）去年3月被分居妻子傅薇薇（Fu Weiwei音譯）刺死，兩人遺下7歲兒子和6歲女兒，兩名小孩目前與傅薇薇父母親在湖北省南漳居住；報道指他們沒有向小孩透露父親過身，母親在囚的實情。

辛普森的69歲父親伊恩(Ian Simpson)希望接一對孫兒女回英國生活，並承諾孫兒會與中國家人保持聯絡，又會讓孩子學習普通話和每年到中國探望。不過據知傅薇薇的家人要求伊恩支付6萬英鎊以換取一對孩子，伊恩擔心付了錢都未能與孫兒團聚，要求政治協助，「將孩子用作敲詐勒索是令人髮指……我們因為她(傅薇薇)失去了兒子，我們不想再失去孫兒」。

英國外交大臣侯俊偉（Jeremy Hunt）今日訪華，伊恩知道消息後，早前向一位認識侯俊偉的前上司求助，帶回回覆訊息：「是的，我會做點事。」傅薇薇的律師回應指，伊恩無權申請孫兒的監護權，又指侯俊偉介入於事無補，「誰照顧孩子是法律問題，不是外交問題」。

辛普森是連鎖時裝品牌Next的高級經理，2009年獲派駐中國上海，不出數月就邂逅店務助理傅薇薇，結婚並誕下一子一女，兩人卻在2015年分開，辛普森再搭上另一位強國佳麗，傅薇薇去年3月到他們的愛巢，拿出刀來襲擊辛普森新歡，辛普森為她擋刀時被刺死。

英國《每日郵報》/英國廣播公司

所以都話可憐必有可恨，中國人最鍾意玩同歸於盡同利用別人同情心親情，對仔女留係中國咪俾班親戚打飛機同養兒防老，就算係普通中國人都唔抵可憐

用陰道兵器失敗咪同你同歸於盡，中國人條底線一早係文革同窮困環境中消失左

辛普森是連鎖時裝品牌Next的高級經理，2009年獲派駐中國上海，不出數月就邂逅店務助理傅薇薇，結婚並誕下一子一女，兩人卻在2015年分開，辛普森再搭上另一位強國佳麗

鬼佬去支那玩女人玩到命都冇埋

唔抵幫，死得好!

個支那女人敢愛敢恨，快意恩仇

幾年時間都算玩？

個女將來應該幾靚女，如果唔洗留係支那食元素表的話